Kohtu ette tuli Joosep Truumann ja kaebas,et Tõnis Peppik ei maksa minu karja palka wälja,palk oli 1 kuli rukid,1 kuli odre,2 tündert tuhlid,saapa pohjad ja püksid ja särk.Sain kätte 2 wakka rukkid 2 wakka odre,1 wak tuhlid ja kinga pohjad.
Tõnis Peppik tuli ette ja ütles:Joosep Trumanni karja palk oli 1 tünder rukid 1 tünder odre,ühed kinga põhjad.mina maksin Joosepile karja palka 1 tünder rukid 2 waka odre,ühed kinga põhjad,2 tsetwerikud kartulid ma kinkisin temale ja 1 wak odre tema palgast maksin Toomas Uukiwile,et laskis karja kahju teha Uukiwi wiljale ja kui mina Joosepi kauplesin,siis olid tunistajateks juures Seljalt Kadri Woun ja Kilmi sulane Juhan.
Joosep Truumann wastas:Mina neid tunismehi ei taha mis teie jonnite?makske minu palk wälja!
Kohus mõistis:Joosep Truumanni kaebdus saab tühjaks mõistetud.Ta on poole aruga,põlgab tunismehed ära ja nõuab kohtu kääst omale palga maksmist.
Kaebdus on tühjaks mõistetud.
Kustaw Rusalep(allkiri),Juhhan Haili(allkiri),Toomas Uukiwi XXX,kirjutaja Mart Mänd
